Эмулятор запросов

Данный сервис позволяет подменять запросы к сторонним сервисам.
Это необходим для dev разработки, когда необходимо протестировать различными варианты ответа внешних сервисов.


Для доступа к системе необходимо получить логин и пароль клиента системы

Урл, который формируется для определенного сервиса выглядит следующий образом
<pre>
//{host}/{login}:{password}/{project}/{service}/definition, где 

host - адрес, где развернут инсталяция сервиса
login - логин клиента
password - пароль клиента
project - код проекта
service - код сервиса
</pre>

т.е например у нас был сервис https://vkontake.ru/oauth/v2/token
Данный сервис  может быть записан следующий образом
<pre>
https://yourhost/login:password/vkontake/oauth/definition/oauth/v2/token, где 

yourhost - адрес, где развернут инсталяция сервиса
login - логин клиента
password - пароль клиента
vkontake - код проекта
oauth - код сервиса

https://{host}/{test}:{test}/{vkontake}/{oauth}/definition === https://vkontake.ru
</pre>



Можно создавать 2 типа сервиса
1. SOAP
2. HTTP


Для SOAP сервисов есть своя особенность в работе.

1. Location
Для правильной работы location необходимо в описании сервиса написать следующее

<pre>
http://{host}/{{client_token}}/{proejct}/{service}/definition/query

где client_token - автогенерируемое зашифрованное значение, чтобы не светить логин/пароль

query - это добавка к адресу, чтобы сервис понимал, что идет запрос, а не просто запрос описания, по сути может быть любым на ваше усмотрее, чтобы не кореллировало с критериями запросов/ответов
</pre>

2. Аттрибуты, например xsd схемы

<pre>
http://{host}/{{client_token}}/{project}/{service}/attribute/{attribute}

где client_token - автогенерируемое зашифрованное значение, чтобы не светить логин/пароль
attribute - код аттрибута
</pre>



В каждом сервисе может быть неограниченное количество запросов, 
у которых в свою очередь может быть такое количество ответов.

Запрос и ответ могут содержать несколько критериев, по которым будет выбираться запрос и ответ.
Выбирается первый запрос, критерии которых подходят под данные, которые прислал клиент.
Далее, среди ответов выбранного запроса выбирается первый, критерии которых подходят под данные, которые прислал клиент.


Критерии задаются в виде регулярных выражений, который проверяются на совпадение с данными, которые прислал клиент:
<pre>
 /**
     * Генерирует строку для проверки на соответствие критериям
     *
     * @param Request $request
     * @return string
     */
    protected function getCheckStr(Request $request)
    {
        return serialize(array_merge(
            $request->headers->all(), // Заголовки
            $request->request->all(), // POST
            $request->query->all(),  // GET
            [$request->get('uri')], // uri, например /oauth/v2/token
            $request->cookies->all() // КУКИ
        ));
    }
</pre>

